【黃色經濟圈根本是文革化的本土經濟】

【黃色經濟圈根本是文革化的本土經濟】
自有黃色經濟圈開始，我食飯都愈來愈習慣用果個黃藍店Google Map去搵店鋪食野，不過近來有好多post關於「藍扮黃」既捉鬼，實在太唔健康。現在還有人搞什麼評級制度，聘請義士五星、有擺連儂牆四星、純粹表個態一星…Excuse me? 這叫文革吧?

【我先直白了說真實的狀況】
高調表態支持的店舖，全部是街邊小食店、工廈餐廳、樓上Cafe、小本經營冰室、Freelance婚紗攝影或者珍珠奶茶店、樓上書店…根本全部都是本身快被大財團逼死的小生意。而半年抗爭以來，商鋪租金仍然高企，地產股市絲毫未動。交通銀行羅家聰被辭退，表示公司避免聘請香港人；安俊人力資源顧問（即中原的Recruit公司）周綺萍表示，金融、資產管理及保險業界多涉及中國的業務，他們怕得罪中國，就紛紛聘請中國人。「輸入內地人才計劃」及「非本地生留港／回港就業安排」升了一成，「優秀人才入境計劃」更增一倍，反映這多個月的抗爭根本無阻中國人來港就業；阿里巴巴剛在香港上市；三大書局三中商全部都是中聯辦發行的。有錢的香港人呢？紛紛計劃移民，移居台灣港人增三成，沒錢的走了去大馬。縱觀全局，港人資金人材流走，紅色資金流進來，只有小店跟沒能移民的香港孤民以「黃色經濟圈」相依為命。

那我想問一個問題，你們憑什麼搞審查制度？玩捉鬼？你們為什麼像是大爺一樣覺得自己可以杯葛到藍店？為什麼把這個小圈子說成了革命？

【凡事都要知道那是手段還是目標，「黃色經濟圈」是手段，那目標是什麼？我們來一一審視】
什麼要杯葛藍店？
那基本上就是一個政治表態代表該店發表的立場不受顧客所歡迎，他發表的言論得不到自己顧客的支持，讓他失去客源。(這本身是用來對付財團的，現在隨便一間小店的員工罵「暴徒」便會被列入杯葛)

大家成立黃色經濟圈係想做什麼的？以小弟的理解，應該是以下幾個：

-客人可以在食店安心談論政治，支持抗爭，不怕廚房加料。穿黑衫或發夢後進食店坐下，不怕被報串。
-客人不用聽到店內員工發表令人不悅的政治立場。
-打工仔能安心發表政治言論，不怕被解顧。
-生意人不怕因政治立場而失去貨源、客路。
-抗爭者能安心購買裝備。

簡單來說，就是想創造一個可以安心作政治表態的經濟環境，支援抗爭力量。

為什麼裝修紅店？
-黃絲會說因為他們出錢給黑社會打示威者。
-黃絲會說因為他們親共。(但黃絲們又不肯堂堂正正地說反共。)
-黃絲說因為是中資，但就說不出為什麼中資不能光顧。

【而事實上，中資取代香港才是真正的問題核心。】

香港的經濟被大量中國資金侵食，本地小店愈來愈沒有生存空間。大量生意人的客路來源都是來自中國，他們從利益上不可能反對中港融合。不論做不做政治表態，香港人自身的生存空間就會逐漸失去，例如印刷、廣告、食品、科技…當香港公司全部都被中國取代，音樂、審美、用字、食物、潮流，全都會變成中國的品味。香港人就再沒有聘用的價值，中國緊緊捉住了你的銀根，令你不能不服從。
打工仔方面，紅色資本公司隨時可是因你政治立場而解雇你，你連對社會的病態提出不滿也做不到。

甚幸，我們語言、文化、文字皆與中國不同，所以紅色資本才沒那麼容易取代香港原有的經濟結構。

簡單來說，這根本就是2013年提出「復興本土」的概念啊！

「黃色經濟圈」根本就是剽竊了「本土主義」的本土經濟，變成了文革式經濟。

本土經濟與黃色經濟圈最大不同的是：
本土經濟是以文化與文化產地本身作輸出，黃圈是以政治立場滿足內需；
本土經濟可以向外國及中國輸出，黃圈是拒絕一切異見及中國顧客；
本土經濟的商戶可以隱去立場自由地跟中國做生意，黃圈則需要大大聲表態，自絕中國客源，與異見客源切割；
本土經濟是靈活的，基石是雄厚的，它可以是正體字的書法設計、廣東話的歌曲、販賣土地風情的電影，或者輸出變成荷里活對反烏托邦的設計場景。它不是懷舊情懷，它可以是新造品牌，可以是新科技(例如中大發明的數碼全息納米3D打印機)。這些都可以變成對抗人口換血與文化換血的武器。
黃圈的基石呢？五大訴求？時代革命？究竟這個圈子如何變成抗爭力量？

【我姑且當黃圈的人有革命的大志，立志將它變成香港最主要的經濟活動，那麼它就必然需要消融本土主義，兼並包容與輸出的特質。】

首先，不要捉鬼。它違反了「讓人安心做政治表態」的這個想要建立的價值。
店鋪為何會「扮黃」？一來不想惹麻煩，二來想賺取這個潮流的錢。如果「扮黃」可以比不作聲賺取更多的錢，那不是彰顯了這個圈子的經濟實力嗎？ 經濟圈終究也是以金錢作為核心來運作，想以「經濟圈」來復興本土，「經濟圈」的根基價值必然是消費者的消費取向，而不是「黃色政治審查」。如果經濟圈的核心基石是建立在政治取態上，那跟北韓那種由上而下的極權式經濟活動有什麼分別？幫襯「黃店」，在香港這個高度資本自義社會來說，那是消費一種政治品味，既然是品味的話，藍店扮演這種品味去吸客又有何不可？

第二，它始終是要以本土主義扣連的。本土主義不是鎖國政策，是對抗文化清洗與全球資本剝削的出路。它不需要像黃圈一樣大聲表態才能進行，本土主張似是日本動漫那樣，不知不覺的送到你口中，到你發現時，你已愛上日本文化了。

第三，不要隨便界定什麼是本土，不要亂為本土下定義。香港沒有一個強勢的民族政府或王權去叫我們去吹捧什麼文化，也不應該這樣做，文化政策有規範式、描述式和反應式，有機會再述。
想清楚，黃色經濟圈究是用來存續香港文化的「本土經濟」，還是用來做政治表態的批鬥場所？我希望有理智的大家都是選擇前者，那就好好做起漂亮的本土品牌，讓藍店都不自禁想分一杯羹。不要這個小小的香港本土經濟圈子，變成四出批鬥的紅衛兵。

（按：這篇本來是出在「香港人的飲食購物天地」群組的，但好像待審帖子太多，一星期也未通過審核，那我就順道修稿，先在自己wall出。)

Source: Jason Kong

沒有分級，搞黃色經濟圈做咩？
全部藍黃參雜，黃色經濟圈就瓦解！

要非常清楚區分”一級黃“和"一般黃"

咩野都冇就話自己黃，嗮氣！

黃色經濟圈已經非常有威力！
大家繼續努力
就算食差一d, 都唔食藍店

咁樣令到正苦好頭暈，令到撐警察商店冇辦法發飆！

要見到呢種店 ---- ”黃色一級店“

唔分級？ 咁點解米芝蓮有一星、兩星、三星？
有d餐廳跌一粒星，老闆就要去跳樓？

用下腦啦，on9既！

傻人發現案

推

推推推推推

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

作為黃色經濟圈，我覺得最低門檻係需要預漏位置貼上文宣，同埋要經常update文宣，文宣真係好重要，我見到有鬼佬會突登屈身望文宣加影相，最draw佢地attention 係手畫圖片

要見到甘樣 。。。
才是Very Good!

你有冇睇篇文

我唔怪你，五毛既水平都系咁上下架啦 。。。

我就比較中意呢種黃店， 你呢？

做到咁咁係最理想，但首先個門檻唔好set得咁高，我覺得起碼預留舖面十分一位置貼文宣

連登無得救了

arm! 呢間系”米豬連“三粒星！

十分之一已經非常好，都有兩粒星！

見到黃店威力，唔好傷心啦 。。。

五毛工作做得唔好
又唔係你一個人既責任

都唔知你做乜撚 審查你咪審查你 有病？我就係要夠黃先用 食 買 評分制度又有咩問題 我點用自己啲錢你都多嗲？
評完分我用槍指住你要你一定跟 你咪唔好撚睇
成篇垃圾文都係扮中立叫人唔好欺凌藍店 你有病？
屌你老母藍扮黃又比人拆穿既就自己反省啦 又想食兩家茶禮 演又交唔撚足戲
黃色經濟圈就係要黃色既人黎維持 仲要我地體諒返先好笑
做生意實賺？
你個腦都無得救

唔使同佢嗮氣
五毛教人分化黃色經濟圈已經唔係新既事！

總之我地嚴重支持”黃色經濟圈“！
要邱騰華跌甩下爬

真好

其實仲比佢分化到咩講真
以前港豬姐 而家乜野日用品洗費差幾蚊都唔理 一定要黃同盡量非支那 一個月搭得幾次狗鐵我都有內疚感

唔係既，五毛都有d用既，你睇 。。。